<metadesc>Присоединение Крыма к России. Рескрипты, письма, реляции и донесения. Том I. 1775—1777 гг. / Н. Дубровин, 1885. Письмо Арслан-Гирей-султана — Шагин-Гирей-хану. Приложение № 5. Читать бесплатно, без регистрации, без рекламы.</metadesc>
{{Присоед-Крыма
|ТОМ=1
|КАЧЕСТВО=3
}}
__NOTOC__
<div class="text">
==Письмо Арсланъ-Гирей-султана — Шагинъ-Гирей-хану (Приложеніе № 5).==

{{p|246}}

Въ самое то время, когда я, молясь Вышнему о благоспоспѣшности во всѣхъ вашей свѣтлости дѣлахъ и начинаніяхъ, искалъ случая освѣдомиться о вашемъ благосостояніи и дражайшемъ здоровьѣ, имѣлъ счастье съ отмѣннымъ почтеніемъ получить чрезъ присланныхъ отъ вашей свѣтлости нарочныхъ наипріятнѣйшее ваше выраженіе, приведшее меня въ {{p|247}} восхитительное обрадованіе, за которое, сугубо благодаря, спѣшу моимъ отвѣтомъ. Мой любезный братъ, всѣ крымцы, соединясь въ единомысленное согласіе, отправили четырехъ главнѣйшихъ поколѣньевъ въ здѣшній край по одному мурзѣ, которые третьяго дня прибыли въ Таманъ. А потомъ посланный въ блистательную Порту чегодарь съ визирскимъ курьеромъ и при нихъ находящагося въ Константинополѣ резидента человѣкъ прибыли въ Ениколь. Извѣстія сіи суть не ложны. Я удержалъ вашихъ присланныхъ до полученія точнаго отвѣта, съ чѣмъ присланы вышеписанные изъ Крыму мурзы, и какъ скоро получу ихъ отзывы, то вслѣдъ за симъ, при помощи Божіей, вашей свѣтлости донесть не премину, о чемъ для высокаго свѣдѣнія вашего поспѣшаю симъ наипочтительнѣйшимъ извѣщеніемъ. О прочемъ же всемъ изъ словъ подносителей сего проницательнымъ вашимъ благоразуміемъ обнимая, примите терпѣніе, пока извѣстныя дѣла какимъ нибудь образомъ вершатся, не предавая меня, вашего старѣйшаго брата, забвенію.
</div>
{{^}}
{{Sub-nav| {{Prv}} | {{Nxt}} }}
